新移民綜援婦阿珍 月入一萬七千多元度日呻苦

阿珍十多年前認識一名港男後來港生活，生下兩子，大仔現年十一歲、細仔七歲。老公有了第三者而分手，獨自領取綜援一萬七千多元「撐得好辛苦，只得一萬七千多元生活費，我完全冇經濟能力，瞓唔到、情緒低落，更患咗抑鬱症」。

大仔自細對高達充滿興趣，幼子也愛玩電視遊戲。四年前阿珍更獲分配公屋三人單位，領取綜援同時更免租。三母子現時每月獲發一萬七千多元綜援金，而她通常每月撥出二至三千多元給兩子買遊戲機及模型，阿珍更大怨屋企已經沒有空間給放遊戲機及模型，阿珍表示「最近大仔又買了一部PS4電視遊戲機及多種遊戲，又需要付出多逹4000多元的費用，生活很辛苦。」同時間，阿珍更表示已向房署要求更換五人單位，能夠足夠使用。而社會福利署都表示將會提升該個案綜援金至每月21200元，希望能夠放善該個案生活環境。

僅餘一萬多千元怎度過日子？阿珍說，平時會到茶餐廳食午餐，晚飯多數到樓下酒樓食飯。更坦言已經沒有閒錢與兩子去旅行，當記者問到生活也不夠時為何還希望到外國旅行?阿珍即說，到外國旅行是必需品，所以已向社工要求協助全數資助兩子暑期到英國遊學，見識世界。

阿珍接受訪問時，穿著並不失時髦，她說：「我著嘅所有衫褲，每個星期都會去買衫，這都係新衫，我不覺得有什麼特別，因為著新衫對外觀很重要。」

她說過年前到超市買幾包鮑魚片，用來炒菜。

記者問到阿芳會否覺得不出外工作便得到一萬七千元很寫意? 阿珍回應：「這是政府欠我們的，我覺得還不足夠。」

屌 好撚on9
光復哂依班撚樣

支那狗

Fake news

欠你老母臭閪你又冇交過稅 支那婆
窮撚學咩人打機

手足就瞓街捱麵包

到底點刺激啲有勞動力嘅人去返工
而唔係攞綜緩係個好問題

屌你老母三個冚家玲坐係到柒就袋萬七
仲要講埋晒不知所謂既說話
人不要面真係天下無撚敵

有無link？

標準金額
家中一名健全成人(1,690元)+兩名健全兒童的標準金額(1,880元×2）

點計到17k出黎

三人老綜都有17K？

抑鬱、單人可以近5千，有fr攞緊